[理性討論]人性本善定本惡

我就話本惡
原因就係社會上實在太多偽善者，人本來就自私，受到教育後先識分享
古代人或者會支持性本善，但現代呢？
你地又點睇？

本善就
本惡就

負皮for你個topic

偽命題，因為人性=動物本能

讀下荀子

無善無惡

都幾複雜

其實古時已經有人提出人性本惡，好似荀子同韓非子
荀子就話人性本惡所以要用禮樂教化
韓非子就提倡以法治民

有興趣可睇：

人性本惡？站於時代回應之真相——荀子性惡篇（一）

法治之必要：韓非人性、價值觀 細讀韓非子五蠹篇（二）

有人天生性善，有人天生性惡

探長

兩樣都有
冇人係絕對善，冇人係絕對惡
個個人都兩樣有啲，睇下善定惡多d

兩者根本無衝突

中性，有善有惡

首先你要界定左咩係善惡先咯

所謂善惡係俾law同social norm 去界定
好似以前孝=善咁

不過如果講絕對嘅善惡，支持本善
動物都係本善

未瞓醒

咁講其實都係睇首抽 跟本環境逼成善與惡